	0	1
0	Потому , что не было уверенности , что все читали , даже те , кто мог бы выступить с осуждением статьи , и могло бы получиться , что начали бы автоматически поддакивать против распущенности печати и дело смяли бы ...	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
9	А рейтинг Ельцина рос , поэтому критика в его адрес воспринималась негативно .	O O B-PER O O O O O O O O O O
10	Однако не будем поддаваться эмоциям .	O O O O O O
18	И все полетит ...	O O O O
19	— « Эмма все врет ! »	O O B-PER O O O O
20	> 40 ) Перчаток лайковых белых две пары .	O O O O O O O O O
21	Дневник для меня — своеобразная $ $ гимнастика $ $ ума .	O O O O O O O O O O O O
22	Лейкин чувствует , что книгу не хотят выпускать , не подходит она издательству-государству .	B-PER O O O O O O O O O O O O O
42	Кто-то неуверенно насчёт милиции .	O O O B-ORG O
43	« А це значить , — говорив батько , — що за 20 років можна одержати стільки грошей , що у колгоспі і за сто років не заробиш .	O O O O O O O B-CHAR O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
44	Рутина .	O O
50	Наш день , который я всю жизнь буду помнить .	O O O O O O O O O O
51	Горбясь и оскалив веселую пасть , он поддерживал руками на спине две серебряные створки раковины , между которыми была своеобразная серебряная ручка .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
54	Но у меня пока все нормально помылся , дали все белое носки кальсоны рубашки и чепчик ( можно людей пугать ) .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
56	В конце узкой горизонтальной площадки прилепился домик из кирпича , низкий с узкими окнами — щелями для пулеметов .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
57	Мы обеспечим вас научной работой .	O O O O O O
58	Бригадир наш не вытерпел и полез на крышу ( нрзб ) работу выполнять .	B-CHAR O O O O O O O O O O O O O
59	Выпало нам честь укладывать доски в кучу .	O O O O O O O O
60	Идет информация ...	O O O
61	Ездили ок . 8 часов и проехали от 84 до 94 км ( точно неизвестно ) .	O O O O O O O O O O O O O O O O O
62	Отсосали пробку из бронха , и смещение средостения уменьшилось .	O O O O O O O O O O
63	Множество общих знакомых .	O O B-MISC O
64	Вот такая наша летная жизнь на данном этапе .	O O O O O O O O O
65	Проехали по кукурузному полю , разрушили гусеницами 1 или 2 арыка .	O O O O O O O O O O O O
67	После ужина вышли на балкон , откуда открывается прекрасный вид на старый город , смотрели сеанс цветомузыки .	O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O
70	Принесла документы по истории пензенского театра в XVIII веке .	O O O O B-FAC I-FAC O O O O
71	Придираться к исполнению как-то не хочется , да и в конце концов действительно [ ни ] к чему не придерешься .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
72	Да ничего не возьмешь .	O O O O O
73	Щепочка такая тощая , поток такой большой , щепочка такая невесомая , громады так велики , щепочка такая податливая , валуны и бревна и плоты и сорванные с мест деревья такие устремленные .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
81	Если найдете , то я приеду и посмотрю на него .	O O O O O O O O O O O
82	А ему все : « черный ящик » народ уже включать не хочет — настолько жизнь оттуда ужасна и безнадежна .	O O O O O O O O B-CHAR O O O O O O O O O O O O
83	Вечером там на ужине его опять встретил говорит вроде на машину посадят .	O O O O O O O O O O O O O
84	Опять очереди и давка , школы и уроки .	O O O O O B-FAC O O O
88	Очень нелегкой была жизнь .	O O O O O
89	Того самого , кто подарил нам квартиру .	O O O O O O O O
90	Обед в колхозе « Москва » .	O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
91	01. 87 . Здравствуйте дорогие , милые наши !	O O O O O O O O O
93	Лишь бы к « духам » не попал .	O O O O B-MISC O O O O
94	Это сама по себе интересная линия , она не слишком тщательно выписана , она не содержит откровений , но ее бы вполне хватило .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
95	Называется « Сколько можно испытывать нас на прочность » .	O O O O O O O O O O
96	— Звоните по всем , где шофер ?	O O O O O O B-CHAR O
97	Ведется самая настоящая партизанская война , которую не смог выиграть ни Наполеон в Испании и в России , ни Гитлер в оккупированной его войсками Европе либо в России .	O O O O O O O O O O O B-PER O B-LOC O O B-LOC O O B-PER O O O O B-LOC O O B-LOC O
98	Работа над текстом Лунина в Лит . памятниках .	O O O B-PER O O O O O
100	Неужели не понимают , что скачок из рабского сегодня в полностью демократическое завтра сулит катастрофу .	O O O O O O O O O O O O O O O O
105	Но времена Чкалова прошли , и мы просто сожгли пару лишних тонн топлива на повторном заходе .	O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O
106	Встреча в аэропорту .	O O B-FAC O
109	А не нравится — уходи .	O O O O O O
110	К счастью , больной утром был в порядке .	O O O B-CHAR O O O O O
111	Потом на ихнем автобусе уехал в часть .	O O O O O O O O
112	109 . То же с багателлями .	O O O O O O O
113	В республиках шел тот же процесс — на детской и юношеской теме дебютировали нынешние лидеры национального кино : Р . Чхеидзе , Т . Абуладзе , О . Иоселиани , И . Ишмухамедов , Т . Океев , А . Жебрюнас и т . д .	O B-LOC O O O O O O O O O O O O B-CHAR O O O B-PER I-PER I-PER O B-PER I-PER I-PER O B-PER I-PER I-PER O B-PER I-PER I-PER O B-PER I-PER I-PER O B-PER I-PER I-PER O O O O O
122	В провинциальном комитете холодно .	O B-FAC I-FAC O O
123	Раздумья о вечном .	O O O O
124	Мягкие .	O O
125	Давай , Анатолий , их всех объединять .	O O B-PER O O O O O
128	На самом деле .	O O O O
129	Саша сказал Вене , что все уже давно продались и даже ...	B-PER O B-PER O O O O O O O O O
139	Вскоре на машинах приехали наши писатели и гости .	O O O O O O O O O
140	Он давно не видел меня в этой роли .	O O O O O O O O O
146	Получил от Николая , Андрея и Доченьки письма .	O O B-PER O B-PER O B-CHAR O O
147	Станция показалась неожиданно из за сосен , сначала красно-белая труба которую мы привыкли видеть по телевизору . а потом и вся громадина вся белая когда то очень красивая .	B-FAC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
148	Многое в моем романе ей не нравится .	O O O O O O O O
152	Те , которые имеют знаки отличия и ордена , должны получать положенный им на это пенсион .	O O O O O O O O O O O O O O O O O
153	Чувства : спокойствие .	O O O O
154	Шеф бросается запирать дверь .	B-CHAR O O O O
155	Сам В . Г . отличается легкостью и пониманием .	O B-PER I-PER I-PER I-PER O O O O O
157	Потом была Пятницкая улица , Черниговский переулок , была Третьяковка с выставкой картин В . Л . Серова .	O O B-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC O O B-FAC O O O O O O O B-PER O
158	Очень трудно никого не осуждать .	O O O O O O
159	Зверьки ушли под снег у ствола ольхи .	O O O O O O O O
160	От нас , много повидавших , ждать восторга трудно .	O O O O O O O O O O
171	Пока ехали в Текстильщики , исчезло солнце и полил дождь .	O O O B-LOC O O O O O O O
174	Это — шитье золотом и русская деревянная скульптура , пушка Пугачева , флаг Наполеоновской армии , произведения народного искусства .	O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O
183	Разделение Германии было неестественным и , по моему убеждению , должно быть аннулировано и чем скорее , тем лучше при условии , конечно , что в ГДР пройдут настоящие свободные выборы .	O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O
184	— Ну , чё , сынок , поехали ?	O O O O O B-CHAR O O O
187	Поэтому гуманитарные науки и не рассматривают самих себя как продукт творчества .	O O O O O O O O O O O O
188	Облака .	O O
189	Награждена орденом В . И . Ленина , живет на Октябрьском проспекте ( дом 52 , кв . 21 ) .	O O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER O O O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O
192	Надо бы кое-что выписать .	O O O O O
193	Жора пыжился невероятно .	B-PER O O O
194	Наконец договорились с частником , который взялся довезти нас до места за 40 рублей .	O O O O O O O O O O O O O O O
195	Вот оно было , « вчера » .	O O O O O O O O
196	Вчера я смотрел М . С . в Красноярске по Т V .	O O O B-PER I-PER I-PER I-PER O B-LOC O O O O
199	Обидно за старика : все отдал авиации , в том числе и здоровье .	O O B-CHAR O O O O O O O O O O O
200	Ну а если не пожелал войти ?	O O O O O O O
208	Несомненно , вера эта всегда бывает обманута .	O O O O O O O O
209	М . С . уговаривал его встретиться вдвоем , втроем + Кравчук , вчетвером + Назарбаев .	B-PER I-PER I-PER I-PER O O O O O O O B-PER O O O B-PER O
210	** ( вт . ) : ** Василя нет !	O O O O O O O B-PER O O
211	Третьей была Физика .	O O O O
217	Теперь уже не отлучишься из полка .	O O O O O O O
218	А бабы ?!	O B-CHAR O
219	Зачем он так говорит ?	O O O O O
220	У меня жгло глаза , как после сварки .	O O O O O O O O O
221	Полина упорно молчит .	B-PER O O O
222	Ахмат Наби обещал помочь и дать ответ через 3 дня .	B-PER I-PER O O O O O O O O O
226	В Иванове у Виталия Федоровича , попытаюсь пройти курс в барокамере .	O B-LOC O B-PER I-PER O O O O O O O
229	Мы — за Ельцина .	O O O B-PER O
230	Сегодня Крещение .	O O O
231	Настроение — работать .	O O O O
232	А потом взорвался в овациях .	O O O O O O
233	А остальное — потом .	O O O O O
235	А мы три часа насыщались архитектурными и прочими красотами , начав с быв . монастыря Петра и Павла Петра Павла .	O O O O O O O O O O O O O O B-FAC I-FAC I-FAC I-FAC B-PER B-PER O
242	Цивилизация пережила две коренных ломки .	O O O O O O
243	Где будем воевать , пока неясно .	O O O O O O O
244	Почитал химию за 10-ый класс .	O O O O O O
245	Горбачёв сидит взаперти в Форосе .	B-PER O O O B-LOC O
250	Просидел у них на даче час-полтора , разговоры , как всегда , о том о сем .	O O O O O O O O O O O O O O O O O
251	На нем , по сути дела , ничего решено не было .	O O O O O O O O O O O O
260	Мы находимся где-то посредине между ними и Германией , Чехословакией , Польшей .	O O O O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O
261	Назаров , Бобрынина в один голос …	B-PER O B-PER O O O O
262	Нет достойного варианта .	O O O O
264	Значит , не надо отдавать все авиации .	O O O O O O O O
265	Затем летим в Гданьск	O O O B-LOC
266	Ужас какую жизнь прожили , жуть .	O O O O O O O
267	И данные РСБН вдруг тоже показали , что мы за какие-то 5-7 минут уклонились влево на 50 километров !	O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O
268	Первый раз « руководители партии » оказались на втором месте .	O O O B-CHAR I-CHAR O O O O O O
269	Оставила под Аниной подушкой их паспорта на случай надзора , но , видно , подходившие к палатке , хоть и шуршали , но войти в наглухо закрытый « дом » , постучав , не решились .	O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
270	М . С . « собрал » Яковлева , Шеварднадзе и меня ...	B-PER I-PER I-PER I-PER O O O B-PER O B-PER O O O
271	Нелепо !	O O
272	Подхожу к стеклянной и вижу , что кто-то открывает входную дверь .	O O O O O O O O O O O O
273	Они наделены чрезвычайными полномочиями по нормализации обстановки .	O O O O O O O O
274	Не бойся .	O O O
275	Попробовал в первый раз добраться до туалета .	O O O O O O O O
276	— Госплану не занимать менторскую позицию .	O B-ORG O O O O O
277	Встретила привычная картина : жара , мгла , насупленность природы , глухие разрывы за гребнем гор . Когда ехали из аэропорта в город , дорога показалась более разбитой , чем неделю назад .	O O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O B-FAC O B-LOC O O O O O O O O O O
278	Володя был мил .	B-PER O O O
279	Ум , речь , мысль ( а не информированность ) , высота — переплелись .	O O O O O O O O O O O O O O O
280	На чем сейчас держится « Живой » ?	O O O O O O O O
281	На первом месте идёт Собчак , а уже потом — Ленин !	O O O O B-PER O O O O O B-PER O
282	Он получил 12 лет , отсидел 6 .	O O O O O O O O
283	И что мне делать — архив свой хранить вне дома ?!	O O O O O O O O O O O
284	И пытается остановить потоки гласности , а это уже трудно , интеллигенция вовсю разошлась , ей уже и « Живаго » мало , подавай Солженицына !	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O B-PER O
285	Если говорят : черное , нас хоть на секунду посетит сомнение ...	O O O O O O O O O O O O
286	Оказывается , секретарь ЦК ДОМА , который прибыл сюда , сказал , что ЦК решил оставить Кандагарский филиал .	O O B-CHAR B-ORG I-ORG O O O O O O O O B-ORG O O B-ORG I-ORG O
287	И он нашел детей — конкретную цель ...	O O O B-CHAR O O O O
288	Прямо-таки сантиметр за сантиметром .	O O O O O
289	Но нашему поколению , а может , и поколению , следующему за нами , выпала судьба нелегкая , вроде как жертвенная : детей благополучия , вещизма и наступающей бездуховности придется положить на алтарь перестройки .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-CHAR O O O O O O O O O O O O
290	Болотова сказала , что я работал как бог … как будто лег на амбразуру и за того парня …	B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O
291	Уговаривает духа покинуть женщину и ее дочь .	O O O B-CHAR O O B-CHAR O
292	Три ондатры отмечены на Офицерском озере .	O O O O B-LOC I-LOC O
293	Завтра откроется пленум ЦК .	O O O B-ORG O
294	Но — далеко .	O O O O
295	Грузили две машины кирпича .	O O O O O
296	Вскоре к И . А . пришел Семенов из бригады , чувствуется , что был очень зол .	O O B-PER I-PER I-PER I-PER O B-PER O O O O O O O O O O
297	Проходит реорганизация банковской системы , по моему мнению , неудачная .	O O O O O O O O O O O
298	Как любима и как жалка эта бедная жизнь и как она хороша , одновременно .	O O O O O O O O O O O O O O O
299	Дорога опять ухудшилась .	O O O O
300	Внутрипартийные дела — это внутрипартийные дела .	O O O O O O O
301	Позвонила Муравьеву по поводу причастия .	O B-PER O O O O
302	Потом начинается свечение или сияние с обычных занавесей , которые постепенно становятся длиннее , их окраска делается ярче , переливы света проносятся по ним всё стремительнее — будто готовится взрыв .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
303	Они рвались буквально в 300 метрах от нас .	O O O O O O O O O
304	Но у меня условия были конкретные .	O O O O O O O
305	Здесь важность Ципко чрезвычайна .	O O B-PER O O
306	А Женщины так далеко , что и лиц не видно , возраста не определить .	O B-CHAR O O O O O O O O O O O O O
307	Подвожу итог прочитанному за это время .	O O O O O O O
308	Что хорошего , интересного , талантливого может создать злоба ?	O O O O O O O O O O
309	Мне надо в Крым .	O O O B-LOC O
310	Папа спал в маленькой комнате .	B-CHAR O O O O O
311	Пшенкин пересказывал любопытную теорию о выращивании душ на земле , как некий продукт для инопланетян .	B-PER O O O O O O O O O O O O O B-CHAR O
312	Опасность быть антуражем у Хазанова смущает .	O O O O B-PER O O
313	Ни он , ни я не сделаем первого шага друг к другу .	O O O O O O O O O O O O O
314	Полиция , пограничников —200 человек .	B-CHAR O B-CHAR O O O
315	Главком начал речь о необходимости укрепления афганской армии , повышении воинской дисциплины .	B-CHAR O O O O O O O O O O O O
316	P . S . А по существу и так все по-моему ясно .	O O O O O O O O O O O O O
317	Я не все разбирал , что говорит Буш .	O O O O O O O B-PER O
318	Смотрела лунное затмение — без тебя .	O O O O O O O
319	В третьем часу ночи он был еще горячий .	O O O O O O O O O
320	Но главное в том , что я неожиданно для Кости окажусь в Ленинграде .	O O O O O O O O O B-PER O O B-LOC O
321	На завтрак гениальная Алина пшеничная каша : крупинка от крупинки и корочки .	O O O B-PER O O O O O O O O O
322	Вот такое или подобное свидетельство мы должны оставить тому , кто напишет историческую книгу о В . Высоцком .	O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER O
323	Нужно протезировать оба клапана и делать пластическое уменьшение предсердия .	O O O O O O O O O O
324	Деньги им экономятся , чтобы отдать тысячу франков Теме ( в рублях он свою тысячу не берет ) , и Витя зачем-то ему пообещал сохранить французские деньги .	O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O
325	Ципко четко показал ответственность марксистской теории за те преступления , что случились у нас после 1917 года , причем еще до Сталина .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
326	В очереди , в дверях , в благах .	O O O O O O O O O
327	Теперь пойдут 11.10 на Гардез .	O O O O B-LOC O
328	Такое время , такой век .	O O O O O O
329	Вопрос о госзаказе .	O O O O
330	Зависть ?	O O
331	Почему же нельзя петь свою русскую хоровую музыку .	O O O O O O O O O
332	Недавно читал лекцию в Ленсовета , кажется , о Пастернаке , которого не любит , потом пришел , говорил об Ивинской .	O O O O B-ORG O O O O B-PER O O O O O O O O O O B-PER O
333	Хорошо сказано по смыслу , но фраза проседает на слове « снова » , уходит вниз .	O O O O O O O O O O O O O O O O O
334	Он самодостаточен .	O O O
335	« Устроил » сегодня Тамару в посольство к Бовину , в Израиль .	O O O O B-PER O B-FAC O B-PER O O B-LOC O
336	Я же там пишу : « былая щедрая растрата душевного огня , что был высок и чист » !..	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
337	Они двигаются и кричат .	O O O O O
338	Народ сирота , и ясно , что над ним нависает гроза .	O B-CHAR O O O O O O O O O O
339	Аэродромная служба ?	B-ORG I-ORG O
340	На нем по-армянски выбиты слова : « Родившись смертным , ты обессмертил свое имя » .	O O O O O O O O O O O O O O O O
341	Как-то , устав крутить штурвал в снегопаде , под самой кромкой тонких облаков , рискнули , полезли вверх и через пару минут выскочили в яркий сияющий мир , где между синим небом и белой поверхностью облаков — никого , одни мы …	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
342	Да и вообще : больше я читал западного , чем русской классики .	O O O O O O O O O O O O O
343	Час пик позади .	O O O O
344	Загладин перевел и , видно , послал « объекту » восторгов .	B-PER O O O O O O O O O O O
345	Еще одно завоевание в пользу реальности нового мышления .	O O O O O O O O O
346	Итак , я стала заниматься .	O O O O O O
347	Прощай , Балтия , наверное , навсегда !	O O B-LOC O O O O O
348	"Из Норильска нас повезли в Талнах < com id = "" 1552485754149 "" / > ."	O B-LOC O O O B-LOC O O O O O O O O O O
349	Из десятка выступлений только три–четыре были более или менее в горбачевском стиле .	O O O O O O O O O O O O O
350	Статья в “ Коммунисте ” мне достаточно много и ясно сказала ...	O O O O O O O O O O O O
351	Обедали в лагере « Голубые озера » . ( нрзб ) с меня всю одежду , очень была зараженная .	O O B-FAC I-FAC I-FAC I-FAC I-FAC O O O O O O O O O O O O O
352	Алеша поднять голову так и не смог , хотя с вечера слегка собирался .	B-PER O O O O O O O O O O O O O
353	Утром разбудил Женя .	O O B-PER O
354	Начал Женечка .	O B-PER O
355	* 23 мая . четверг * .	O O O O O O O
356	Алексеич давно поставил точку в дискуссии .	B-PER O O O O O O
357	Вот писатели и наступают на горло собственной песне .	O B-CHAR O O O O O O O
358	Он же рассказал , что один кабульский гость из наших сегодня утром был весьма и весьма напуган .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O
359	В перечне предусматривалось только самое необходимое .	O O O O O O O
360	Оно ему надо — эта перестройка ?	O O O O O O O
361	Юра придумал хороший вечер к дню рождения Пушкина .	B-PER O O O O O O B-PER O
362	Шадрин назвал их антисоветской пропагандой .	B-PER O O O O O
363	Мне ( про Руцкого ) : хороший , честный парень ...	O O O B-PER O O O O O B-CHAR O
364	Я не жалею , что не попадаю внутрь .	O O O O O O O O O
365	Они пойдут по вопросу создания комиссии по наследству В . С . Высоцкого .	O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER O
366	Нельзя ничего делать молча .	O O O O O
367	Из шестидесяти операций , проведенных за пять лет войны , сорок афганцы провели самостоятельно .	O O O O O O O O O O O B-CHAR O O O
368	2 ) Твое поведение зависит от меня .	O O O O O O O O
369	Потребление чая я здесь никак не могу регулировать .	O O O O O O O O O
370	Пора возвращаться в город .	O O O B-LOC O
371	Боятся приватизации театра Любимовым .	O O B-FAC B-PER O
372	Опытный и умелый нравственно здоровый врач для исцеления больного пользуется разумными способами лечения .	O O O O O B-CHAR O O O O O O O O
373	Или , наконец : традиция есть творчество вне самопознания .	O O O O O O O O O O
374	Порочен же весь проект в целом .	O O O O O O O
375	Судя по видимости 8 км , силе ветра 10 м / сек и синоптической карте , можно предположить , что там просто ветер .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
376	Землетрясения ночью не было .	O O O O O
377	Я больше не хотела и не могла замыкать круг своей жизни на нем одном .	O O O O O O O O O O O O O O O
378	Ограничить для того , чтобы иметь возможность помогать Люде .	O O O O O O O O B-PER O
379	Прочитал 40 часов лекций в МВПШ .	O O O O O B-ORG O
380	8 ) Шесть раз В . при помощи фантастического вранья , не нашедшего затем никакого подтверждения даже в таком « липовом деле » , как мое , продлевал санкцию на мое содержание в тюрьме !	O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-FAC O
381	Съездил в Каргополь .	O O B-LOC O
382	> Чтоб не напрасно пот бежал , > Рождая крепость стали , > Чтоб день над тьмою ночи встал , > Чтоб искры солнцем стали !	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
383	Сегодня путь наш на север вдоль Дунайской дуги .	O O O O O O B-LOC I-LOC O
384	Он украинец , массажист , говорит , что был в Англии и т . д .	O B-CHAR O B-CHAR O O O O O O B-LOC O O O O O
385	Даже если у Горбачева нет парламента , имеющего право высказать какое-то мнение , он должен все-таки , по меньшей мере , убедить Политбюро и своих военачальников отказаться от оружия , на которое затрачены годы усилий , научных исследований и огромные средства .	O O O B-PER O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
386	Потом вернулись .	O O O
387	И вывески написаны нашей « кириллицей » , иные слова совсем по-русски .	O O O O O O O O O O O O O
388	Что повод к этому подал Горбачёв , сказавший в кулуарах конференции : что , мол , интеллигенция ...	O O O O O B-PER O O O O O O O O O O B-CHAR O
389	Что меня увело от установившегося стереотипа действий , не могу понять .	O O O O O O O O O O O O
390	Тёма , у которого мат — разговорный язык , до потолка подпрыгнул : — Неужели ?..	B-PER O O O O O O O O O O O O O O O
391	В Куито-Куанавале уже девять вертолетов , в том числе 2 Алуэта .	O B-LOC O O O O O O O O O O
392	Я рассказала Геле о своём пути , когда я дошла до покаяния и страха перед Богом , Гела прервал меня и сказал , что ему это интересно , он об этом думал .	O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O
393	Морозов извлек из нее ряд театральных находок , но интересного мало .	B-PER O O O O O O O O O O O
394	Даже воробья сегодня увидел очень обрадовался этому , ведь больше месяца никакой живности я не встречал .	O O O O O O O O O O O O O O O O O
395	Наши девушки , так и не ушедшие из редакции , Таня Волошина , Лена Москалева , умудрились взять интервью у Силаева , пожалуй , первое интервью журналистам : — Для нас , как и для всего народа , случившийся переворот стал полной неожиданностью .. , — сказал Силаев .	O B-CHAR O O O O O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O O O O O B-PER O O O O O B-CHAR O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
396	Тогда стражники передавали записки .	O B-CHAR O O O
397	Старая проблема , каков оптимальный уровень информации для народа ?	O O O O O O O O O O
398	Слишком мало оказал помощи в косьбе и уборке сена , хотя я и не просил об этом .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O
399	Что отмечал еще и Чехов .	O O O O B-PER O
400	Сегодня , кстати наши « Грады » лупили уже залпами полным боекомплектом .	O O O O O O O O O O O O O
401	Ты уважаешь в себе свою душу .	O O O O O O O
402	Философия в этом случае выступает как наука наук , как всеобъемлющая теоретическая конструкция .	O O O O O O O O O O O O O O
403	Предлагает встретиться , боится , что не успеем свидеться .	O O O O O O O O O O
404	Принесла от Долговых молоко , от Кати Самошиной — коробку с семенами .	O O B-PER O O O B-PER I-PER O O O O O
405	А вот ковш Большой Медведицы и Полярную звезду вижу только как ориентир , и они ничем не отличаются от тех , что дома .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
406	Когда умер Андропов и собралось ПБ , чтоб избрать следующего , председательствовал Устинов .	O O B-PER O O B-ORG O O O O O O B-PER O
407	С 1947 года — милиция в Зеленогорске , участковый в Белоострове .	O O O O O O B-LOC O B-CHAR O B-LOC O
408	В устье это ручей с каменистым ложем и водопадом .	O O O O O O O O O O
409	Отобрали у Фрола баржи , амбары сожгли .	O O B-PER O O O O O
410	Этого еще нам не хватало !	O O O O O O
411	Вот сперва накувыркался бы на своем , сломал голову — сам виноват … все ж лучше , чем от водки ; на своих автомобилях что-то не шибко кувыркаются , ездят спокойно , а дураков везде хватает , туда им и дорога .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
412	Вот сыпь кончается и начинаются сплошные камни , их так много , что надо выбирать место , куда поставить ногу или перепрыгнуть через них .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
413	На приречной террасе по зарастающей гари в нескольких метрах от обрыва и реки отгородили площадку полиэтиленовым заборчиком 10 x 10 м .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
414	Это — главное !!! В школе я , видите ли , учусь учиться !	O O O O O O O O O O O O O O
415	Переписывать начал в час ночи « Бхгавадгиту » .	O O O O O O O O O
416	Звоню Ефимову ( редактор « Известий » ) .	O B-PER O B-CHAR B-ORG I-ORG I-ORG O O
417	Ситуации в их странах подтолкнули немца и русского на схожий путь ?	O O O B-LOC O B-CHAR O B-CHAR O O O O
418	Солженицын « Март 17-го » .	B-PER O O O O O
419	На нем Влас — в домино .	O O B-PER O O O O
420	Много хороших танцовщиков и танцовщиц , но не было никого , кто бы на голову выделялся среди всех .	O O B-CHAR O B-CHAR O O O O O O O O O O O O O O
421	Наконец-то заговорили .	O O O
422	Сижу в гостинице « Одесса » .	O O B-FAC I-FAC I-FAC I-FAC O
423	Поставил дату : 1981 — 1985 и написал от руки ( для полноты чувств ) давно задуманную поправку к гл . 1 , которая сразу стала читаться вполне пристойно .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
424	Можно спорить ( меня некоторые вариации не убеждают , около двадцати процентов ) .	O O O O O O O O O O O O O O
425	Самец сцинка на валунах у источника .	O O O O O O O
426	Эти съемки шли параллельно с работой над « Флейтой » .	O O O O O O O O O O O
427	Горбачев и здесь опоздал .	B-PER O O O O
428	Я уже собрался двигаться к Печерскому но тут командир поставил новую задачу .	O O O O O B-PER O O B-CHAR O O O O
429	Хотя Отдел пропаганды ЦК отказывается работать с ним : нет , мол , на него управы .	O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O
430	Утром поехали в ПК .	O O O B-ORG O
431	Вчера ( 7-го ) Слава задумал истопить баню для своей семьи , похлестаться веником и помыться .	O O O O B-PER O O O O O B-CHAR O O O O O O
432	Словом , рассуждал довольно решительно в духе статьи Кулиша в « Комсомольской правде » , которая появилась через 2 дня .	O O O O O O O O B-PER O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O
433	Очень он меня жалостливо просил : « по делу , а не личное » ...	O O O O O O O O O O O O O O O
434	Многое у Гессе мне так понятно , ибо передумано мной и пережито . Люся , жена М . Е . предложила мне слазить на колокольню , там находится художник .	O O B-PER O O O O O O O O O O B-PER O B-CHAR B-PER I-PER I-PER I-PER O O O O B-FAC O O O O O
435	Был весел , бодр .	O O O O O
436	Шугаев пишет книгу о Кустодиеве для серии « Жизнь замечательных людей » и хотел встретиться со мной .	B-PER O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O
437	Остальное — кредитные гарантии .	O O O O O
438	Мы с Витей оседлали своих « коней » в половине шестого утра .	O O B-PER O O O O O O O O O O
439	А потом пришел Киреев и сказал , что не шутка .	O O O B-PER O O O O O O O
440	На пути нам встретилось несколько селений — Ближнее Насыпное , Первомайское , Изюмовка .	O O O O O B-LOC O B-LOC I-LOC O B-LOC O B-LOC O
441	Те периоды , когда она в основном отвечает на этот вопрос положительно , мы называем реализмом , когда отрицательно — декадентством .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
442	Говорят , какой-то генерал в очках , большой ... и Бакланов .	O O O B-CHAR O O O O O O B-PER O
443	Римку вызвали на очную ставку .	B-PER O O O O O
444	По чайханам социальную базу не расширить .	O B-FAC O O O O O
445	Очень переживает нелюбовь к себе .	O O O O O O
446	С тем и уехали к детям .	O O O O O B-CHAR O
447	"Поносили Яковлева : Свининников < com id = "" 14759452234223 "" / > , В . Бондаренко , Жуков и особенно — Салуцкий < com id = "" 14759452234224 "" / > ."	O B-PER O B-PER O O O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER O B-PER O O O B-PER O O O O O O O O O O
448	Не в пустоту , в чье-нибудь сердце , память .	O O O O O O O O O O
449	Что за сила стоит за этим сопротивлением , которое надо преодолеть , чтобы вернуться в природное состояние , в утопию , в рай ?	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
450	Словом , пронесло по трем статьям .	O O O O O O O
451	А перед концертом Горбачёв вещал что-то о рынке .	O O O B-PER O O O O O
452	И тех из-за света , вернее , его отсутствия , не сумели накормить .	O O O O O O O O O O O O O O
453	Двое трех-четырехлетних сидели в кроватках , как грибочки : серьезные , белоголовые .	O B-MISC O O O O O O O O O O O
454	Разворачивались в боевой порядок , вели огонь , сворачивались и снова двигались вперёд и вперёд за наступающими .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O
455	Вячеслав Васильевич Солодун , пилот и инструктор от бога , умеет на самолете делать то , чего другой не сумеет и на велосипеде , и может этому научить любого .	B-PER I-PER I-PER O B-CHAR O B-CHAR O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
456	Обстановка довольно сложная и я бы сказал — неопределенная .	O O O O O O O O O O
457	С В . Персиком выступали в АПН перед небольшой публикой .	O B-PER I-PER I-PER O O B-ORG O O O O
458	Галя уезжает по делам в Москву .	B-PER O O O O B-LOC O
459	25 лет копила я деньги на эту поездку .	O O O O O O O O O
460	$ $ Надо успеть ! $ $	O O O O O O O
461	Я надеялся , что , став президентом , он воспользуется этим и поднимется « над » повседневным политическим процессом .	O O O O O O B-CHAR O O O O O O O O O O O O O
462	Пятилетку уже не в четыре , а в три года !	O O O O O O O O O O O
463	Все , кроме меня , опять купались .	O O O O O O O O
464	Теперь его было не узнать — « обувь , пальтишко , шляпа — нечто ужасное .	O O O O O O O O O O O O O O O O
465	Все встали , плюнули и разошлись .	O O O O O O O
466	Первые полчаса разглядывал местность в ночной бинокль , затем успокоился , выбрал себе ложбинку , устроился поудобнее , благо в бронежилете это сподручно , и предался воспоминаниям .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
467	Отвечал находчиво .	O O O
468	Гастон с ужасом взглянул на опасный макияж в общем-то уже старой женщины и решил немедленно предотвратить митинг .	B-PER O O O O O O O O O O B-CHAR O O O O O O
469	Так и не поняла Ната , как все это произошло .	O O O O B-PER O O O O O O
470	Но председательствующий Вася Соловьев растерялся , в президиуме стали шептаться , начали лукавить , ссылаться на « устав » , и дело было тут же проиграно .	O O B-PER I-PER O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
471	Там делают вид , что не слышат ни ругани , ни разгорающегося скандала .	O O O O O O O O O O O O O O
472	В знак протеста появляется желание в этих местах не смеяться .	O O O O O O O O O O O
473	Пришел с Асуангэсстроя	O O B-ORG
474	На последних допросах следователи Восковцев и Щербаков говорят о том , что я 20 лет разваливал промышленность , что в МЭП неверно выбирались образцы иностранной аппаратуры , приобретаемой для воспроизводства , в связи с чем мое судебное разбирательство будет вестись с грифом « совершенно секретно » .	O O O B-CHAR B-PER O B-PER O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
475	На острове не до стихов — заскулишь !	O O O O O O O O
476	Есть ответы на « почему живу » , но мучат сомнения — зачем пишу .	O O O O O O O O O O O O O O O
477	Без привычки очень устали , мужики начали выступать , но куда денешься .	O O O O O B-CHAR O O O O O O O
478	Одна учительница все время говорила первоклассницам * [ над * * чем * * подсмеивался * * наш * * папа ] * : « Ройте артезианский колодец » , т . е . думайте глубже .	O B-CHAR O O O B-CHAR O O O O O O O O O O O O O O B-CHAR O O O O O O O O O O O O O O O O
479	Горбачев знает лично лишь нескольких послов и наверняка ничего не помнит об остальных .	B-PER O O O O B-CHAR O O O O O O O O
480	Утро 30-го .	O O O
481	Как всегда , боюсь связи с внешним миром .	O O O O O O O O O
482	< ... > Дух мой убил тело » .	O O O O O O O O O
483	Адам считает , что надо брать власть .	B-PER O O O O O O O
484	Очень понравился Ташкент .	O O B-LOC O
485	Из его рассказа узнал , что мать получила страшное известие обо мне .	O O O O O O B-CHAR O O O O O O
486	Никогда никуда не беги .	O O O O O
487	Тлетворное влияние Запада !	O O B-LOC O
488	Навел порядок .	O O O
489	Стиль работы там , особенно товарища Лигачева , не изменился : недопустимые разносы , накачки , что называется , на высшем уровне .	O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O
490	И интересно , что эта тягомотина отчасти нравится и в эмиграции .	O O O O O O O O O O O O
491	Если до понедельника ничего не узнаю , придётся ехать в город .	O O O O O O O O O O O O
492	Меня огорчило , что после зондирования не хотят операции .	O O O O O O O O O O
493	« Он , по крайней мере , хоть что-то делал » , — говорили простые граждане .	O O O O O O O O O O O O O O O B-CHAR O
494	Но они не рабы , они всё-таки живут .	O O O B-CHAR O O O O O
495	Что они оба интриганы и корыстны .	O O O O O O O
496	Сейчас птицы уже улетели , а остров стал совершенно желтым .	O O O O O O B-LOC O O O O
497	Интереснейшая книга .	O O O
498	Многолюдие бросается в глаза .	O O O O O
499	Сижу на уроке .	O O O O
500	Доклад на уровне толкования документов для тех , кто их не прочитал .	O O O O O O O O O O O O O
501	Очень скоро с Лесной свернула белая Алина машина , остановилась , погасила огни и ненадолго ничто не шевельнулось , как бы сказав : « ну вот — все ... »	O O O B-LOC O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
502	По мнению Сергея , надо использовать более эффективное оружие .	O O B-PER O O O O O O O
503	Ольга сходила к ларьку , отстояла очередь , принесла мне бидончик пива , я стал оживать .	B-PER O O B-FAC O O O O O O O O O O O O O
504	Это вызвало более чем удивление практически всех , в том числе партбюро .	O O O O O O O O O O O O O
505	Объявили и о моем фильме .	O O O O O O
506	Правда , и наш Лукич , очень не жалующий женщин за штурвалом , руку не слабо приложил .	O O O O B-PER O O O O B-CHAR O O O O O O O O
507	Вчера вечером приехали на дачу С . П . и Валя — ели шарлотку и немножечко выпили .	O O O O O B-PER I-PER I-PER I-PER O B-PER O O O O O O O
508	Смехов требует играть вечером .	B-PER O O O O
509	Стоит золотая осень , стоит долго : уже листопад , в разгаре , а погода звенит , и земля отдыхает после урожая .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
510	Она взяла меня и вправе отпустить в любой момент .	O O O O O O O O O O
511	Прошла операция в уезде Спинбульдак .	O O O O B-LOC O
512	Целый раздел , например , посвящен разносу сепаратизма и национализма в Прибалтике : надо быть идиотом или провокатором , чтоб такое « предложить » для Лондона .	O O O O O O O O O O O B-LOC O O O B-CHAR O B-CHAR O O O O O O O B-LOC O
513	Однако ему было сказано , что в этом случае , если он так плох , лучше , может быть , вовсе уйти с поста директора .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-CHAR O
514	Реквизит разложен по местам .	O O O O O
515	25.10.95 . № 43 ) .	O O O O O O
516	Пока гуляли , забрали Витальку .	O O O O B-PER O
517	Там , за рубежом , и здесь дома Горбачев — это разные фигуры , — и по тому , как он воспринимается тут и там , и по собственному его самочувствию .	O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
518	Надеяться очень хочется .	O O O O
519	Вторник Расул Гамзатов : « Присвоение Вам высокого заслуженного звания является поводом выразить Вам свою благодарность за радость , которую Вы доставляете всем своим высоким искусством .	O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
520	— На каждый предмет—служебное решение , опись , экспертиза » . )	O O O O O O O O O O O O
521	О том , что существуют какие-то другие поэты .	O O O O O O O B-CHAR O
522	Вам — тучи , красота , ну , дождь ; а нам — засветки , тысяч до двенадцати , смещением к взлетному курсу , ветер … как там локатор на машине , не дохлый ли … и глаз ловит маленькую двухмоторную « Элку » , юрко шныряющую между столбами дождевых зарядов : доброго пути вам , счастливо проскочить … да-а , без локатора-то … помню , раз на Ил-14 … а мы как-то под Братском …	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
523	А . , вл .	O O O O O
524	Все время была жадность до рассказов , жадность до общения .	O O O O O O O O O O O
525	Утром получил письмо , которое Людмила передала с Сергеем Ярковым .	O O O O O B-PER O O B-PER I-PER O
526	В лицеях пусто .	O B-FAC O O
527	Р . М . слушала рассеянно .	O O O O O O O
528	Известно о телеграмме Сахарова , Попова и др . с призывом к двухчасовой забастовке .	O O O B-PER O B-PER O O O O O O O O O
529	В крушении культуры мещанин тоже сыграл свою немалую роль .	O O O B-CHAR O O O O O O
530	Ухин вспоминал свою работу в армейской газете во время войны , Симонова , Твардовского , с которым довелось встречаться .	B-PER O O O O O O O O O O B-PER O B-PER O O O O O O
531	Да нет , в обеих вместе неделимо — Мастер и Маргарита .	O O O O O O O O B-PER O B-PER O
532	Получила открытку от Гали * — * поразительно , как они ничего не знают про нас и не понимают .	O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O
533	Клевер цвел в октябре , и маслята поздние пошли .	O O O O O O O O O O
534	Его условия : пусть новая власть реабилитирует его от королевского суда , оправдает в глазах людей .	O O O O O O O O O O O O O O O O O
535	Как будет ездить Леон и учительница к Андрюше ?	O O O B-PER O B-CHAR O B-PER O
536	Сразу выяснилось , что сначала я должен « изложить вопрос » Касанову .	O O O O O O O O O O O B-PER O
537	Но тот хоть искупил все разом .	O O O O O O O
538	На воде вырисовывались различной формы фигуры , отражения от льдин , проходящих мимо нас .	O O O O O O O O O O O O O O O
539	Думать , что если он вдруг сделается холоден , спокоен , безразличен , я почувствую боль , мне будет плохо , и я побегу – на собрание , куда угодно .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC O O O O
540	Ну , еще страшное партейное взыскание — « на вид » поставят .	O O O O O O O O O O O O O
541	Все утро спрашивал , как заявление на допуск адвоката писать .	O O O O O O O O B-CHAR O O
542	Пусть делают так , как желают сыновья .	O O O O O O B-CHAR O
543	Чтение « Белой гвардии » : несколько наивно — нет булгаковской зацепки !	O O O O O O O O O O O O O
544	Веничка поделился , что больше всех он любит Ван Гога .	B-PER O O O O O O O B-PER I-PER O
545	Страшная слабость ...	O O O
546	По докладам М . С . Горбачева и Н . И . Рыжкова были приняты соответствующие постановления ЦК КПСС .	O O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER O O O O B-ORG I-ORG O
547	А ведь Леон просил меня отозваться лишь о Жаке Ланге .	O O B-PER O O O O O B-PER I-PER O
548	Много звонил по телефону .	O O O O O
549	Учителей забирают в армию , хотя есть указание правительства о предоставлении им отсрочки .	B-CHAR O O B-ORG O O O O O O O O O O
550	Встреча с Цукановым ( главным , всесильным помощником Брежнева ) у метро Смоленская .	O O B-PER O O O O B-CHAR B-PER O O B-LOC I-LOC O
551	Но и цены хороши .	O O O O O
552	Госпожа Боннэр рассказала , что к ней поступили сотни соболезнований и даже телеграмма соболезнования от бастующих рабочих одного завода .	B-CHAR B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O B-FAC O
553	— Каковы ваши дальнейшие планы ? — спросил я телеоператора .	O O O O O O O O O B-CHAR O
554	Но это далеко не так !	O O O O O O
555	Ливанов говорит , что у меня лёгкая рука : в марте послал его многострадальную повесть про Ивана , себя не помнящего , Борису Никольскому в питерскую « Неву » ( « ЛитРоссия » печатать наотрез отказалась ) , и там её через месяц опубликовали .	B-PER O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O B-PER I-PER O O B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O
556	4 ) Коротич - А . Иванову и др . в связи с Андреевой	O O B-PER O B-PER I-PER I-PER O O O O O O B-PER
557	Учительница говорит : — Я им довольна .	B-CHAR O O O O O O O
558	Здесь много всякой работы » .	O O O O O O
559	[ * в * * издательстве * * « Мысль » * * готовится * * новое * * издание * * « Герцен * * против * * самодержавия * » ] .	O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O
560	Кириллов !	B-PER O
561	А после политического решения — поезд уйдет ...	O O O O O O O O
562	На сегодня остались перец и персики .	O O O O O O O
563	Все , собственно , получил полной мерой .	O O O O O O O O
564	Сейчас якобы картина обратная : женщина идет впереди мужчины .	O O O O O B-CHAR O O B-CHAR O
565	Вот ведь , погулял , наверное , по Петербургу !	O O O O O O O O B-LOC O
566	Будь сильным , борись , как зверь , как все живое , побеждай ; пусть проигравший плачет — смотри , ужасайся и не будь таким .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
567	А там , сбоку … это предусмотрено дядей , это хоть и близко , но не опасно .	O O O O O O O B-CHAR O O O O O O O O O O
568	Буду записывать то , что сделала за день .	O O O O O O O O O
569	В метре от несчастья .	O O O O O
570	Мне все интересно .	O O O O
571	Настроение отвратительное .	O O O
572	Но — Арка Септилия Севера и чёрные стены Колизея - больше в этот странный день не видим ничего !	O O O B-PER I-PER O O O B-LOC O O O O O O O O O O
573	Эту расхожую истину я вспомнил , читая рукопись кемеровского поэта М . А . Небогатова .	O O O O O O O O O B-CHAR B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER O
574	Проходка в час 100 метров , а длина канала 6 километров .	O O O O O O O O O O O O
575	Болгарские сигареты стоят 7 руб .	O O O O O O
576	А в Анаве познакомлюсь с этим бардом .	O O B-LOC O O O B-CHAR O
577	Хотел посмотреть территорию , лесозавод , но нельзя — запишут склонность к побегу .	O O O O B-FAC O O O O O O O O O
578	Без радости прошла встреча Нов . года вдвоём , не было ни ёлочки , ни зелёной ветки .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O
579	Восьмой день я здесь .	O O O O O
580	А было и есть всего несколько путей жизни : доказывать по восходящей средствами любовной , заранее принятой игры ; принимать окончательное решение и действовать и , наконец , – принимать боль .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
581	Смотрел фильм о Тарковском , Худенко и других .	O O O B-PER O B-PER O O O
582	Они могут быть очень полезны для детей , эти грустные сказки .	O O O O O O B-CHAR O O O O O
583	Как-то вдруг .	O O O
584	Все — плохи !	O O O O
585	Коля , лежа у меня в кабинете , прочитал повесть .	B-PER O O O O O O O O O O
586	Политическое расслоение общества оказывало свое влияние и на депутатов Верховного Совета РСФСР .	O O O O O O O O B-CHAR B-ORG I-ORG I-ORG O
587	Несколько часов сидели в кафе , в десятый раз терзаясь одним и тем же вопросом : почему ?	O O O O B-FAC O O O O O O O O O O O O O
588	Она располагается на территории нашего района .	O O O O O B-LOC O
589	Федор Санжиевич в первый же вечер привез его на эту квартиру , где было все , о чем мог мечтать юноша , а главное — видик и огромное количество пленок .	B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-CHAR O O O O O O O O O O
590	Видимо , хотел бы Филиппа оградить от общественного воспитания .	O O O O B-PER O O O O O
591	Це наслідок хвороби соціалістичного реалізму .	O O O O O O
592	А мы живем пока в неизвестности .	O O O O O O O
593	А потому , что трусишь стать перед фактом .	O O O O O O O O O
594	В этом ничего нет хорошего , что я сиднем сижу в номере и не шатаюсь , к примеру , по Парижскому кварталу или там по Рыбацкому бастиону — я всем говорю , что я это все видел сто и больше раз , а сам ни черта не видал и видеть не имею желания .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
595	Сейчас все помыслы связаны с будущим спектаклем .	O O O O O O O O
596	Ларсен , откапывающий карлика ...	B-PER O O B-CHAR O
597	Наверное , подействовало увиденное , да и погода свою роль сыграла .	O O O O O O O O O O O O
598	Утром 22-го проводили Николая Николаевича .	O O O B-PER I-PER O
599	Пока же придумываю все с яйца , готовлюсь к каждому занятию .	O O O O O O O O O O O O
600	Усложнилась проблема досуга .	O O O O
601	Теснота страшная .	O O O
602	А Досталь на « Мосфильме » пока устанавливает старый порядок .	O B-PER O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O
603	Я не работала мороз	O O O O
604	Рано утром мятежники предприняли нападение на советнический городок .	O O B-CHAR O O O O O O
605	Главное условие таких встреч – его уверенный , спокойный вид .	O O O O O O O O O O O
606	Были мучительные ночь и утро .	O O O O O O
607	С Ниной М . проговорили полночи .	O B-PER I-PER I-PER O O O
608	Он верит в Бога , его зовут Борис Юрьевич .	O O O O O O O B-PER I-PER O
609	Сегодня получил от нее из Куйбышева сразу три письма .	O O O O O B-LOC O O O O
610	А в самолете , когда еще летели в Киев , нам с Квицинским сказал : « Вот ненависть какую возбудили к себе « своей дружбой » после войны .	O O O O O O O O B-LOC O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O
611	Бодрится , шутит : « Русские — оптимистичнее армян » .	O O O O O B-CHAR O O B-CHAR O O
612	« Натюрморт с букетом цветов » 82 .	O O O O O O O O
613	Я выехал в аэропорт .	O O O B-FAC O
614	Мусику она очень понравилась — поздравила меня , все , говорит , на высоком уровне , как до инсульта .	B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
615	То , что на Западе толкуют : « стиль Горбачева » , « динамизм Горбачева » , « облик нового лидера » и проч . — это понятно .	O O O O B-LOC O O O O B-PER O O O O B-PER O O O O O B-CHAR O O O O O O O O
616	Нет-нет , да и ЧП .	O O O O O O
617	В Москву с четырехдневным визитом по расследованию фактов « fact-finding » прибыла делегация Комиссии по иностранным делам второй палаты парламента Нидерландов .	O B-LOC O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
618	Утром дал ответную телеграмму .	O O O O O
619	И теперь ему худо .	O O O O O
620	Однако , Горбачев идет дальше .	O O B-PER O O O
621	К восьми часам утра все силы уже подтянуты , расставлены по своим местам и можно начинать операцию .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O
622	Вдруг все стихло — почему ?	O O O O O O
623	У Ольги купили 4 иллюстрации к Каракалпакским сказкам по 120 рублей .	O B-PER O O O O O O O O O O
624	Это что такое ?	O O O O
625	И вообще , — продолжил он , — со мною , как и с Рейном , невозможно поссориться .	O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O
626	Он многое понимал , а про театр знал все .	O O O O O O B-FAC O O O
627	А я , если и смогу , то нескоро – в сентябре .	O O O O O O O O O O O O O
628	Развернувшись вокруг собственной пятки , выполнили четвертый ; тут отказ СТУ ; я краем глаза лишь заметил выпавший бленкер на приборе , а Витя ( чует кот , чье сало съел ! ) украдкой вдогонку включил забытый тумблер командных стрелок , но автопилот мы уже выключили ;	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
629	Строительство Пермской ГРЭС начато еще в 1979 г . Уже прошло четыре года , а состояние дел на стройке неудовлетворительное .	O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O
630	М . С . его очень ценил поначалу .	B-PER I-PER I-PER I-PER O O O O O
631	После обеда приезжал Сакуров , с ним какой-то парнишка , Леша .	O O O B-PER O O O O B-CHAR O B-PER O
632	Поторапливайтесь , скоро обед .	O O O O O
633	Утром отстояли службу в Рождествено .	O O O O B-LOC O
634	Ольга не оформляется .	B-PER O O O
635	Так , может , сконцентрировать ?	O O O O O O
636	Ведь всякое социальное явление имеет две стороны — объективную и субъективную , а объективных причин в статье , к сожалению , нет .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
637	Надо только выпросить должность с правами и самостоятельностью .	O O O O O O O O O
638	Ведь она живет , наверное , давно уже только памятью , вся — в прошлом .	O O O O O O O O O O O O O O O O
639	У могилы Шукшина сильная благодать , на могиле Маяковского хорошо .	O O B-PER O O O O O B-PER O O
640	Это очень страшно , если в реанимации что-то возникает , даже свет погаснет : больные на аппаратах .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O
641	Сегодня — только радость .	O O O O O
642	— Главарь местной банды ( имя я не запомнил ) .	O B-CHAR O O O O O O O O O
643	От одной возможности принципиально отказался — не понимает , что все равно всех подлецов не перестрелять ?	O O O O O O O O O O O O O B-CHAR O O O
644	У него взрослость интонаций , выбор слов не 5-летнего мальчика .	O O O O O O O O O B-CHAR O
645	Им виднее » .	O O O O
646	Квартира , которую дают , — вот красная партийная цена мне ( моему уму и проч . и проч . ) .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
647	Интересуется Шопенгауэром , Ницше , но музыкальных успехов не сделал . 28 декабря .	O B-PER O B-PER O O O O O O O O O O
648	Я ближе познакомился с их средой .	O O O O O O O
649	Конечно , я не только оперирую , директорствую и плачу над смертями .	O O O O O O O O O O O O O
650	К счастью , этот номер сохранился , и я понял , почему Борманджин хочет иметь копию этой статьи .	O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O
651	Г . ? М . А вот знаешь , я в Югославии ...	O O O O O O O O O O O B-LOC O
652	И нечего отрывать взгляд от приборов .	O O O O O O O
653	— Молодчина !	O O O
654	Но вспомним соседок Польшу , Венгрию — * обстоятельства могут заставить * поступиться .	O O O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O
655	Грустно — жить в стране , где никаких положит [ ельных ] перспектив .	O O O O B-LOC O O O O O O O O O
656	Отстает технология .	O O O
657	Дорога еще почти сотню километров петляет между гор по довольно живописной » зеленой и плодородной долине .	O O O O O O O O O O O O O O O O O
658	Идет рост рядов НДПА .	O O O B-ORG O
659	Вчера с утренней почтой принесли мартовский номер « Нашего современники » .	O O O O O O O O O O O O
660	И только упорядочились и ужесточились до непомерности требования , чего некоторые уже не выдерживают .	O O O O O O O O O O O O O O O
661	А жаль .	O O O
662	В общем , возвращался из отпуска я с приключениями .	O O O O O O O O O O
663	Новостей особых нет .	O O O O
664	[ таблица с оценками ] Дела так вроде бы ничего себе , но лучше уж сидеть себе дома , и не хватать плохих оценок . Завтра зачет !!!!! Спокойной ночи !	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
665	Но все это выше понимания Пономарева , он витает в димитровско-коминтерновской облачности .	O O O O O B-PER O O O O O O O
666	Вот пусть они и творят , а что получится , посмотрим .	O O O O O O O O O O O O
667	Игорю дали нового адвоката .	B-PER O O B-CHAR O
668	Горбачев , сознает он или нет , идет к самодержавию , это сейчас лучшее , что может быть .	B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O
669	И всё же мы хорошо походили и порадовались !	O O O O O O O O O
670	Или не нажал ?	O O O O
671	У него появился реальный интерес в успехе пятилеток .	O O O O O O O O O
672	« Вот так мое пытают сердце , воспламеняя нежным взглядом , но стоит сердцу разгореться , надменным остужают хладом » .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
673	Но пока в силе гэбэ и весь репрессивный аппарат , вряд ли из этого выйдет настоящий толк .	O O O O B-ORG O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O
674	И он сам напросился на перевод к разведчикам .	O O O O O O O B-CHAR O
675	— Что так мало ?	O O O O O
676	Ох , хитрый мужик .	O O O B-CHAR O
677	Вот эта повесть впервые напечатана в нынешнем 1986 году ( написана в 1934 ) .	O O O O O O O O O O O O O O O
678	А сочинение , скажем , весьма симпатичное .	O O O O O O O O
679	Не наше время , говорят .	O O O O O O
680	Эфрос и Крымова останутся без работы завтра .	B-PER O B-PER O O O O O
681	В Ленинграде впервые открылась выставка Филонова , уже событие .	O B-LOC O O O B-PER O O O O
682	Он один из близстоящих « не сориентировался » .	O O O O O O O O O
683	Пришел и наш час .	O O O O O
684	Сперва очень плохо читала меня самоуверенная профессионально Софья Блюхер .	O O O O O O O B-PER I-PER O
685	Озеро Маленец , как чаша лежит между кущами деревьев .	B-LOC I-LOC O O O O O O O O
686	На полотнах — « Родительский дом » , « Проводы в армию » , деревни Писеево , Оркино , Минчегурт , пейзажи , натюрморты , иллюстрации к книге , картина о двух поэтах родной земли — Ашальчи Оки и Кузебае Герде .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-CHAR O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O
687	Я поздоровался с ними вежливо .	O O O O O O
688	Но чтобы это изменить , ужесточения мало , нужно перестроить всю систему торговли , хорошо бы на капиталистический лад , но хотя бы , реально , так чтобы продавец был заинтересован в результате .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-CHAR O O O O O
689	Это были просто рядовые той войны .	O O O B-CHAR O O O
690	Этого требует справедливость и это очень важно для нашей страны , для международного доверия к ней , важно для мира , для Вас лично и для успеха Ваших начинаний » .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
691	Пятый день дома .	O O O O
692	Над Кандагаром простиралось без единого облачка голубое небо .	O B-LOC O O O O O O O
693	С отцом Жени , которая от нас удрала , Георгием Евгениевичем ходили по городу Рига и тихо разговаривали .	O B-CHAR B-PER O O O O O O B-PER I-PER O O B-LOC I-LOC O O O O
694	А ко мне , говорит , все в издательстве относятся доброжелательно , « Притомье » в редподготовке , но выйдет в свет лишь в 1988 году .	O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O
695	Вверху он подписал — что просит огласить это заявление любыми средствами каждого , кому оно попадет в руки .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
696	С собой как всегда — печенье , два яйца , конфеты — это обед .	O O O O O O O O O O O O O O O
697	Попросила у Гали снотворное .	O O B-PER O O
698	Он стремится стать где-нибудь директором .	O O O O B-CHAR O
699	Позвонил по этому поводу друзьям ...	O O O O B-CHAR O
700	Глупость , но она никак не преодолима , хоть при этом страдает не только многолетняя дружба .	O O O O O O O O O O O O O O O O O
701	Но благоразумие требует ...	O O O O
702	Позвонил Шрамову и просил во всю « Литгазету » махнуть сбор средств на скульптурную композицию Василию Теркину на Смоленщине .	O B-PER O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O B-PER I-PER O B-LOC O
703	Надо бы как-то и за грибами съездить .	O O O O O O O O
704	Да , в общем , никак .	O O O O O O O
705	Прилетели в Карши пассажирами .	O O B-LOC B-CHAR O
706	Таким образом , пороки нужно обернуть в красочную обертку , точнее , наоборот , обернуть в такую обертку , чтобы они не светились !	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
707	У нас — молчание .	O O O O O
708	В коридоре , правда , первый врач сказал мне , что считает меня нормальным , сочувствует мне , но решать будет комиссия .	O O O O O O B-CHAR O O O O O O O O O O O O O O O O
709	Дни здесь проходят гораздо медленнее .	O O O O O O
710	Запугали Заура .	O B-PER O
711	9.05 . День , полный гостей , — День Победы .	O O O O O O O O O O O
712	Одинцово — Дом офицеров .	B-LOC O B-FAC I-FAC O
713	Прогулялся до « Брюха » , старательно обходя театр .	O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O B-FAC O
714	Рыжков поддержал Горбачева .	B-PER O B-PER O
715	И еще — в субботу я иду на « Унесенные ветром » — вероятно , в последний раз , кончается прокат .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
716	Да ?!	O O
717	Престарелые родители вдруг прислали посылку , а в ней немножко фасоли , немножко муки и сахару .	O B-CHAR O O O O O O O O O O O O O O O
718	После того , как теория описывает « мир » , традиция помещается в этот мир в качестве одного из фактов , этот мир образующих , и становится историей .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
719	Я даже решил , что это крохали , но крупные .	O O O O O O O O O O O
720	А вот революция и гражданская война : тут было много крови , которую сердце поэта пропускало через себя .	O O O O O O O O O O O O O O B-CHAR O O O O
721	Самолет окупается на бездорожье и на дальних расстояниях .	O O O O O O O O O
722	Приехал за 10 минут до начала : зал полон , мест нет , и сотня человек толкается у входа .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
723	Подбирать нельзя — перелетишь далеко , дергаться тут нечего , сиди , исправляй крены , жди касания .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O
724	Так что же делать с материализмом и идеализмом ?	O O O O O O O O O
725	Сегодня выходной , пойду на фильм в 10 часов , « Нежданно-негаданно » .	O O O O O O O O O O O O O O
726	Встретил Куняева , осторожно осудил резкость тона « Манифеста » , ответ был недвусмыслен и резок : « Ты ничего не понимаешь , это обращение к народу » .	O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
727	Легла около двух и не выспалась » .	O O O O O O O O
728	Вечером у Белобровцевых .	O O B-PER O
729	Ломал голову , как укрыть личный состав .	O O O O O O O O
730	— А вам чего ?	O O O O O
731	Погуляли у друзей на юбилее .	O O B-CHAR O O O
732	Для справки и сравнения : Дзержинский , Мархлевский стали революционерами в 18 лет , с гимназии — Роза Люксембург .	O O O O O B-PER O B-PER O B-CHAR O O O O O B-FAC O B-PER I-PER O
733	Прав Эфрос : это уж как-то некрасиво по отношению к имени В . С . В . — выдавливать друг из друга то , чего никто не хочет или не может !	O B-PER O O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O
734	Э . Д . родилась в год написания Тютчевым стихотворения « Silentium » Знаменательное совпадение .	B-PER I-PER I-PER I-PER O O O O B-PER O O O O O O O
735	Они — привыкли .	O O O O
736	В Йоркшире — конгресс советологов .	O B-LOC O O B-CHAR O
737	Небо уносится восторженным пением и зовет за собой .	O O O O O O O O O
738	Не мог работать .	O O O O
739	Прорыл как-то небрежно .	O O O O
740	Профессиональные , старые театры закрываются , труппы распускаются как нерентабельные , но , если в Ногинске или Владимире на премьере четырнадцать человек , а на сцене больше …	O O O B-FAC O O B-ORG O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O O O
741	« Московские новости » во главе с Егором Яковлевым в полном составе вышли из КПСС .	B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O B-PER I-PER O O O O O B-ORG O
742	Откуда и почему такая ненависть ?!	O O O O O O
743	Как я и думал , он долгие месяцы « разлуки » писал , работал .	O O O O O O O O O O O O O O O
744	Горячо и страстно говорили о возможных преимуществах многосменной работы , такие строили планы , что ... )	O O O O O O O O O O O O O O O O O
745	Как всегда часто отвлекались .	O O O O O
746	Состояние такое , что не поехал .	O O O O O O O
747	Подумал , что он перекрыт .	O O O O O O
748	Она поднимает голову , силясь увидеть , что делают хирурги .	O O O O O O O O O B-CHAR O
749	Вот так и мы будем привыкать .	O O O O O O O
750	Адъютант Трескова Шлафендорф помчался в ставку и забрал пакет .	B-CHAR B-PER B-PER O O O O O O O
751	Это работы Дмитрия Стеллецкого — друга Кустодиева .	O O B-PER I-PER O B-CHAR B-PER O
752	С трудом , но оставили .	O O O O O O
753	** Горбачев ** ( ему смеясь ) .	O B-PER O O O O O O
754	Мы снимаем постоянное дежурство на веранде .	O O O O O O O
755	За это я получу минимум три сотни чистыми .	O O O O O O O O O
756	Мы решили , что мне пока торопиться не нужно — посмотрим , чем кончится здесь .	O O O O O O O O O O O O O O O O
757	Вспоминал Тоню на спектакле , как она на полу сидела , ее слова про мое пьянство и про великость …	O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O
758	Рампу закрыли с трудом , утрамбовав людей в прямом смысле .	O O O O O O O O O O O
759	Только одно еще держит – поездки .	O O O O O O O
760	Я тоже готов работать .	O O O O O
761	Не так давно мне рассказали работники , что в Ленинграде для того , чтобы усыновить чужого ребенка ( это практикуется по всей стране ) , полагается дать взятку : людей — продают .	O O O O O B-CHAR O O O B-LOC O O O O O O B-CHAR O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O
762	Бедная Ира , здесь всё не по ней .	O B-PER O O O O O O O
763	Назначили вечер на 21 октября к Вениному дню рождения .	O O O O O O B-PER O O O
764	Мы сегодня с Таней « искупались » в шампанском .	O O O B-PER O O O O O O
765	Это уже образец , модель гонимого по политическим мотивам ученого , облагодетельствованного вдруг Сталиным , и идущего на подлость , хотя поначалу выглядел героически .	O O O O O O O O O B-CHAR O O O B-PER O O O O O O O O O O O
766	Отстает погрузка угля	O O O
767	Ощущение бессилия и бессмысленности .	O O O O O
768	Работает — не лезь !	O O O O O
769	Сейчас мучает в основном сотрудников	O O O O O
770	В Иване .	O B-PER O
771	Это мое право : принимать окончательное решение о количестве топлива на борту .	O O O O O O O O O O O O O
772	Параллели : Эзва — Люся .	O O B-PER O B-PER O
773	Июльский день сильно смахивал на октябрьский .	O O O O O O O
774	Служат , как в Союзе .	O O O O B-LOC O
775	Эта книга досталась ей от деда Степана Артемьевича Тавризова .	O O O O O B-CHAR B-PER I-PER I-PER O
776	С чем они связаны ?	O O O O O
777	Иван Антонович стал измерять ему артериальное давление .	B-PER I-PER O O O O O O
778	Но ты прав : это — сборище подонков и проституток .	O O O O O O O B-CHAR O B-CHAR O
779	Вчера вернулся после трехдневной поездки , был ... в Вольфенбютель .	O O O O O O O O O B-LOC O
780	Новый главврач , очаровательная Жанна Болотова — приходит в застоявшийся дом стариков стариков .	O B-CHAR O O B-PER I-PER O O O O B-FAC I-FAC B-CHAR O
781	Старики задают вопросы , мы отвечаем .	B-CHAR O O O O O O
782	Итак : не приватизация , а лучше « деэтатизация » [ * сокращение * * государственной * * собственности * * — * * прим . * * автора * ] , не частная собственность на землю , а бессрочная аренда , не собственные предприятия , а участие во владении ими по количеству акций и т . д .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
783	Потом поехали к Нозику , посидели , как всегда в такой день .	O O O B-PER O O O O O O O O O
784	Вечером только вхожу в дом — звонит Мамин , договариваемся на « прийти » , но у меня так и не убрана машинка , много работы ( у него — не меньше ) , так что не сейчас .	O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
785	Море оказалось для здешних мест прохладным	B-LOC O O O O O
786	Сейчас придет Никита со стимулятором — лекарь поневоле .	O O B-PER O O O O O O
787	На улице увидел паучка , опять какое-то дурное известие .	O B-LOC O O O O O O O O
788	Сейчас читал автокомментарий Экко — поразительно естественное , « без швов и перегородок » , сочетание настоящей учености , дотошной , книжной , пристрастно пытливой , предерзостной , с художественной , поэтической фантазией , изысканной , изощренной ; с рационалистической логикой схоласта , лихо маневрирующего между « реалистскими » универсалиями и номиналистскими , эмпирическими наблюдениями , и тут же буйное озорное , безудержно чувственное , плотское упоение игрой любовной и детективной , пристальное беспощадное исследование , чтобы не сказать любующееся разглядыванием жестоких извращений , маний , всяческих темных тайников и лабиринтов , монастырских , конкретно исторических и душевных , плотских .	O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
789	Однако , думаю , это сигналы и визит Мэтлока подогрели его , подтолкнули к тому , чтобы устроить настоящий разнос Верховному Совету .	O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
790	Ната ее не переваривает , но внешне , конечно , с ней сверхлюбезна .	B-PER O O O O O O O O O O O O O
791	Ладно , идём за bus ` ом , долго идём , возвращаемся и снова идём .	O O O O O O O O O O O O O O O O
792	Поздравлял меня с членством в Союзе художников художников .	O O O O O B-ORG I-ORG B-CHAR O
793	Он своей неординарностью , это следует признать , задал тон и выступлениям и определил саму атмосферу конференции .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O
794	А рядом лежит недвижимый Киямов .	O O O O B-PER O
795	Эти дети с замедленным развитием в каком-то смысле . Печаль на душе такая древняя . Три недели выхода из ада осветили более ярко наши гнусности .	O B-CHAR O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
796	Слышать , понимать , чувствовать , любить , и еще самостоятельно чегой-то бренчать .	O O O O O O O O O O O O O O
797	Несправедливо все это .	O O O O
798	"Э . К . < com id = "" 14808743724299 "" / > называет поименно новый секретариат ..."	O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
799	Как можно спорить , что это — игрушки ?	O O O O O O O O O
800	Июльская жара плыла от палящего солнца , и ветки трещали , как в костре ...	O O O O O O O O O O O O O O O
801	Об этом , кстати , я читал в письмах Ван Гога .	O O O O O O O O O B-PER I-PER O
802	Я в смятении : отнять у Венички остаток надежды ?	O O O O O O B-PER O O O
803	Выпил и вторую .	O O O O
804	Владимир Иванович прошел всю войну шофером до Берлина , восстановил разбитый трофейный грузовичок , привез его в Ленинград , работал на нем . Последние годы — мастером на заводе « Ленгазаппарат » .	B-PER I-PER O O O B-CHAR O B-LOC O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O B-CHAR O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
805	Это режиссерский фильм , текст сценария — самое слабое .	O O O O O O O O O O
806	Она — единственная .	O O O O
807	После абсурдно-загадочных увязок и согласований ( ах , как об этом гениально писал Кафка в « Замке » ! )	O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O
808	Правда , без фотографии и благоухания , но все-таки . Вечером проявили нашу копенгагенскую пленку , точнее , скорее всего это была она , но я нашла две пленки , замотанные в фольгу .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
809	Когда речь зашла с Горбачевым об очернительстве на телевидении ( в отношении нашей истории ) , он опять « соскочил » на то , что Сталин ненавидел крестьянство и изничтожал его сознательно .	O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O B-CHAR O O O O O
810	Активист произносит бессмысленные речи , основанные на директивах сверху , и призывает к раскулачиванию .	B-CHAR O O O O O O O O O O O O O O
811	Люди могут болтаться там целыми днями .	O O O O O O O
812	Они часто работают сверхурочно , « производственная необходимость » .	O O O O O O O O O O
813	В 1959 году , по словам Виталия Яковлевича Вульфа , пьесу собиралась играть великая М . И . Бабанова .	O O O O O O B-PER I-PER I-PER O O O O O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER O
814	Кроме того , нужно учесть , что одежда тут дорогая .	O O O O O O O O O O O
815	По мировым ценам , за валюту .	O O O O O O O
816	Торгуют генералы и полковники в отставке .	O B-CHAR O B-CHAR O O O
817	Я больше не увижу тебя никогда , жестокая смерть разлучила нас .	O O O O O O O O O O O O
818	А моя с ним беседа так и лежит в дальнем ящике стола : ушёл поезд ...	O O O O O O O O O O O O O O O O
819	Мы его все подначиваем , при его появлении , шутливо командуем : « Смирно ! » .	O O O O O O O O O O O O O O O O O
820	Нельзя лишать людей среды обитания .	O O O O O O
821	Почему я так люблю Москву ?	O O O O B-LOC O
822	Самым близким в омонимическом смысле человеком оставался шеф немецкого абвера адмирал Канарис .	O O O O O O O B-CHAR O B-ORG B-CHAR B-PER O
823	За длинным столом в зале сидели актеры и актрисы — знакомые и одновременно еще чужие .	O O O O O O B-CHAR O B-CHAR O O O O O O O
824	Мой переводчик Шарафуддин после тяжелого ранения все еще находился на излечении в Центральном военном госпитале .	O B-CHAR B-PER O O O O O O O O O B-FAC I-FAC I-FAC O
825	Мы бродим из зала в зал и задаем себе один и тот же вопрос : почему этот , а не тот — например , не я ?	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
826	Может быть , Ерофеев вышел и не из-за угла .	O O O B-PER O O O O O O
827	Сегодня приходила наша доктор Ирочка .	O O O B-CHAR B-PER O
828	Не дождавшись « 600 секунд » , бабушка и мама ушли в обувной [ на отметку ] .	O O O O O O O B-CHAR O B-CHAR O O O O O O O O
829	Даже Нина , даже библиотека с тем добрым , что вспомнилось сегодня за этими ( совсем как прежде ) разговорами .	O B-PER O O B-FAC O O O O O O O O O O O O O O O O
830	Толчком для постройки города на Кольском полуострове послужила 1-я Мировая война .	O O O B-LOC O B-LOC I-LOC O O O O O
831	Это я выписываю в пятницу , 15-го числа , в ожидании опять же то ли указаний , то ли отпущения нашего восвояси .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
832	Это одна из теневых сторон летной романтики , и никуда от нее не денешься .	O O O O O O O O O O O O O O O
833	Этот доклад — в принципе — об исторических успехах социализма , партии , рабочего класса , о том , что мир может теперь опереться на социалистические плечи Советского Союза в предотвращении мировой войны .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O
834	Пушкина интересовало , как в этом случае поступил государь .	B-PER O O O O O O O B-CHAR O
835	И надо опять работать , чтобы узнать новый срок выдвижения каравана .	O O O O O O O O O O O O
836	Цель его приезда — выяснить возможности возвращения его племени из Пакистана на родину .	O O O O O O O O O O B-LOC O O O
837	« А за деньги я бы в жисть сюда не поехал , очень нужно ! » — объясняет Фед . Вас .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER I-PER
838	А ведь идет лишь ноябрь 62-го ...	O O O O O O O
839	Об образовании общесоюзного Министерства внешних экономических связей .	O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
840	При этом добиться у Ненашева хорошего тиража .	O O O O B-PER O O O
841	Вообще он , наверно , и не переснимал , и не торчал в монтажной — как есть так есть ; это не главное ...	O O O O O O O O O O O O O B-FAC O O O O O O O O O O
842	Ельцинскую « Волгу » на улице Горького стукнул « жигуленок » , в котором ехал какой-то работяга с дочкой .	O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O B-CHAR O B-CHAR O
843	Тем более , напрямую .	O O O O O
844	Повозку распрягли , с помощью цирандоя мину обезвредили .	O O O O O O O O O
845	Тем более что половина народа не только не хочет лечиться , а и всячески препятствует этому .	O O O O B-CHAR O O O O O O O O O O O O
846	Что профилактика заключается в улучшении воспитательной работы , повышении персональной ответственности и повышении профессионального уровня .	O O O O O O O O O O O O O O O O
847	Представляю и понимаю их чувства .	O O O O O O
848	Наглотался пыли вулкана .	O O O O
849	Румыны , со своей нефтью , — сами по себе .	B-CHAR O O O O O O O O O O
850	19-го я еще принимал в гости сестру Тамару , а 20-го отбыл взад , по проспекту Вернадского , в свой нелепейший из всех домиков на свете .	O O O O O O B-CHAR B-PER O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O
851	Пил уже по чёрному , и вдруг — встречаю его у Лысенко в Москве , лет , не соврать бы , десять назад .	O O O O O O O O O O O B-PER O B-LOC O O O O O O O O O O
852	И тогда проиграю я и оба .	O O O O O O O
853	Я и без полетов останусь человеком , но … лучше летать .	O O O O O O O O O O O O
854	Говорят , что в Киеве на выступлениях Мариэтты Чудаковой люди висели на люстрах .	O O O O B-LOC O O B-PER I-PER O O O O O
855	Я позвонила .	O O O
856	Квартира была номер восемь .	O O O O O
857	Он и о нас писал « наверх » , но больше всего писал о чехах .	O O O O O O O O O O O O O O B-CHAR O
858	В истории литературы настоящие писатели старались не убивать друг друга даже на дуэли , а у нас подряд — два убийства .	O O O O B-CHAR O O O O O O O O O O O O O O O O O
859	Мы с Пластом * пришли писать в вагон .	O O B-PER O O O O O O
860	В смысле организаторов : Маканин и Ким .	O O O O B-PER O B-PER O
861	Инфляция почти в 5 раз На работе начались разговоры о том , где хранить картошку на зиму .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O
862	Духовное начало , конечно же , поддерживает мастерство на должном уровне , и есть задел .	O O O O O O O O O O O O O O O O
863	А мы — ленивые , зажравшиеся , мы — его величество рабочий класс .	O O O O O O O O O O O B-CHAR I-CHAR O
864	Да всю жизнь испытывают !	O O O O O
865	Но почему я поймал себя на этой мысли ?	O O O O O O O O O
866	Отпевание в Преображенском соборе .	O O B-FAC I-FAC O
867	Евстигнеев заболел , и мне позвонили оттуда : ваш отпуск закончен , теперь вы должны ...	B-PER O O O O O O O O O O O O O O O
868	В 8 утра мы вышли из дома и через час 10 мин [ ут ] бодро дошли до станции метро .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-FAC I-FAC O
869	( Собственно и политического памфлета не будет . )	O O O O O O O O O
870	Когда я его стронул , пошел делать круги по лесу , появились сдвойки , иногда останавливается , оборачивается вслед своему ходу , наверное , прислушивался к моему треску .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
871	Прекратил сопротивление .	O O O
872	Обычная , нормальная опера , далеко не лучшая у Чайковского , есть несколько хороших музыкальных моментов , а в основном банальная , и даже туповатая музыка , особенно хоры , да еще неинтересная симфоническая картина Полтавского боя ( на уровне крепкого ремесленника Римского-Корсакова ) .	O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O
873	А если чего — и в рожу …	O O O O O O O O
874	Во время Хостинской операции , находясь на блоке , рубил дрова .	O O O O O O O O O O O O
875	Саперное дело надо осваивать только на практике , на опыте .	O O O O O O O O O O O
876	Люди доползли до него , но 5 ч . не могли сбросить панель , не было чем .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O
877	М . С . « жался » ...	B-PER I-PER I-PER I-PER O O O O
878	Половина шестого	O O
879	Там уже к Веничкиному дню рождения расставлены столы .	O O O B-PER O O O O O
880	И . : — Вам идет улыбка .	O O O O O O O O
881	Глаголин : — Когда я вхожу в театр и вижу , что на одной сцене идет « Мизантроп » , а на другой — « Зори » , спектакли , поставленные совершенно противоположными , разными режиссерами , в разных манерах , меня охватывают безотчетная радость и гордость нашего существования .	B-PER O O O O O O B-FAC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-CHAR O O O O O O O O O O O O O O
882	Удивляюсь , как мы все не сдохли здесь .	O O O O O O O O O
883	В большой вонциммер нарядная ёлка между каменными торсами из Камбоджи и Тайланда , картина « большой красноватый стул » Бориса Биргера стоит на полу у стены и неподалеку на стене портрет пра-пра-прадеда Германа ( XVI-XVII век ) .	O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O B-CHAR B-PER O O O O O
884	Архитекторы работают .	B-CHAR O O
885	У Кларки опять бесконечные жалобы : полчаса ныла в трубку про круг своих забот — поди тяжко .	O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O
886	Сегодня утром разговаривали с Грачевым .	O O O O B-PER O
887	Но Буш несколько нерешителен , осторожничает .	O B-PER O O O O O
888	Сочельник .	O O
889	Одни опасались этих изменений , новаций .	O O O O O O O
890	Это перемещаются куда-то кочевники ( кучи , по-местному ) .	O O O B-CHAR O B-CHAR O O O O
891	Осмотрела выставку Владимира Яковлева .	O O B-PER I-PER O
892	Две недели не писал дневник .	O O O O O O
893	Теплилась алая лампадка .	O O O O
894	В театрах выдающихся постановок давно нет ( я слышала ) , но и хожу все реже .	O B-FAC O O O O O O O O O O O O O O O
895	Обсудили состав ЦК .	O O B-ORG O
896	Завтра кто-то будет уже сдавать .	O O O O O O
897	Предложу это М . С . В понедельник М . С . примет Харта ( американский сенатор ) и посла Англии .	O O B-PER I-PER I-PER I-PER O O B-PER I-PER I-PER I-PER O B-PER O O B-CHAR O O B-CHAR B-LOC O
898	Элла с вечера говорила , что есть поклонники активного и пассивного воспитания , но я не определила , какую точку зрения поддерживает она сама .	B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
899	Вчера и сегодня в Рейкьявике идут переговоры между Горбачевым и Рейганом .	O O O O B-LOC O O O B-PER O B-PER O
900	Говорили , что ото оттого , что в старину за воровство у них отрубали руку .	O O O O O O O O O O O O O O O O
901	На работе у нас какой-то кризис .	O O O O O O O
902	Срочно стали ловить погоду Кемерова , там ветер по полосе .	O O O O B-LOC O O O O O O
903	На следующий день он подал заявление о выходе из партии 1991.08.19 .	O O O O O O O O O B-ORG O O
904	Не оказалось их и в Красном Яру .	O O O O O B-LOC I-LOC O
905	3 . Здравоохранение находится в тяжелом состоянии .	O O O O O O O O
906	Ну вообщем приехали на вокзал , сели в поезд .	O O O O B-FAC O O O O O
907	Женя принес « Огоньки » и « Известия » со статьей ** Бориса ** ** Васильева ** .	B-PER O O O O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER I-PER O O
908	« Тайный » ( по всем прошлым понятиям ) доклад Рыжкова на заседании Президентского совета и Совета Федерации .	O O O O O O O O O O B-PER O O B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG O
909	Макарыча дома не было .	B-PER O O O O
910	Он считается колыбелью зарождения мексиканской цивилизации .	O O O O O O O
911	Сейчас для всех важно , кто займет это место , от этого во многом зависят и выступления , и кормушка ( которой все равно нет ) , и отсутствующие в перспективе публикации .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
912	Раздули предпосылку .	O O O
913	Да и убедить можно нынче только рублем .	O O O O O O O O
914	*** Обнинск . *** После эйфории первой страницы начался спад .	O B-LOC O O O O O O O O O
915	В 4 уснула , проснулась в 7 и в 9 совсем , и все время с тяжестью .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O
916	Снизу в сторону горы заработал пулемет , и теперь уже не только свист пуль над нами , но и светящиеся очереди трассеров прижали нас к земле .	O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
917	Через двадцать минут возвращаемся домой , запираемся на все замки и готовимся ко сну .	O O O O O O O O O O O O O O O
918	Господи , Господи , Господи .	O O O O O O
919	Он использовал весь арсенал испытанных средств - уговаривал , обещал , возмущался , грозил , льстил , соглашался , грубил .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
920	Но ведь я же знал на дне души , что так будет .	O O O O O O O O O O O O O
921	При академии образовались прекрасно обставленные учебно-воспитательные учреждения .	O B-FAC O O O B-FAC I-FAC O
922	Сумасшедший дом : каждый кричит , стараясь кричать громче всех других .	O O O O O O O O O O O O
923	Была я в христианской общине , пили чай , разговаривали .	O O O B-ORG I-ORG O O O O O O
924	Сегодня — собеседование с новыми моими студентами .	O O O O O O B-CHAR O
925	Дворцовые интриги и адюльтеры , возвышения и падения , заговоры , убийства и чудачества .	O O O O O O O O O O O O O O O
926	Разве не надо собрать все силы для сопротивления наступлению , которое тотально направлено против нас со времен блокады ?	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
927	Вот так куется литературное счастье .	O O O O O O
928	Понимает ли это Михаил Сергеевич ?	O O O B-PER I-PER O
929	М . С . вечером позвонил мне .	B-PER I-PER I-PER I-PER O O O O
930	Рисовал он , когда все уходили , иначе домашние его гоняли .	O O O O O O O O B-CHAR O O O
931	Бодрую .	O O
932	В нем говорилось : > « Уважаемые Александр Сергеевич и Людмила Алексеевна !	O O O O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O
933	Говорят , что резко возросло заболевание раком— последствие Чернобыля .	O O O O O O O O B-LOC O
934	Таня сидела за президентским столом , но не смогла обменяться с президентом ни одним словом , поскольку вся встреча состояла из трех спичей ( один из них произнес Глеб Якунин ) , после чего президент со своей супругой сразу же удалились .	B-PER O O O O O O O O O O B-CHAR O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O B-CHAR O O B-CHAR O O O O
935	А чего было ждать ?	O O O O O
936	Но всё , слава богу , успела , только поливала мало , т . к . устала таскать чистую воду в дом , а грязную из дома .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
937	Вчера Фазилю исполнилось 57 лет .	O B-PER O O O O
938	И . А . рассказал , что Ахмат Наби отправлял зама и заворга в Тахтакуль .	B-PER I-PER I-PER I-PER O O O B-PER I-PER O B-CHAR O B-CHAR O B-LOC O
939	Да раньше его с такой « формулировочкой » и в рабочие не взяли бы , а еще раньше — арестовали и отправили « куда надо » .	O O O O O O O O O O B-CHAR O O O O O O O O O O O O O O O O
940	Кто теперь будет помнить , что между Любимовым и Губенко был Эфрос ?	O O O O O O O B-PER O B-PER O B-PER O
941	Главное — это то , что происходит во мне .	O O O O O O O O O O
942	Перестрелка в городе стихла только к вечеру .	O O B-LOC O O O O O
943	Оранжерея — все полито , все свежо , какая-то японская тщательность .	B-FAC O O O O O O O O O O O
